國慶擦鞋電影《我和我的祖國》聚焦97回歸 中國為確保0時0分升起五星紅旗與英方談判16次之英勇事蹟

在香港局勢依然緊張，香港民眾五大訴求仍未獲得回應的情況下，即將在十一上映的大陸電影《我和我的祖國》周四（22日）發布了七個故事之一《回歸》的預告片，影片聚焦1997年香港回歸的盛況。

在已曝光的1分48秒預告片中，可以看到香港藝人的身影，其中包括惠英紅飾演香港警察，任達華飾演鐘錶師傅。

據新浪網和鳳凰網，《我和我的祖國》選取了中共建政70年來七個歷史瞬間，由陳凱歌、張一白、管虎、薛曉路、徐崢、寧浩、文牧野七位導演聯袂打造，將於中共「國慶」10月1日上映。

其中由薛曉路執導的「回歸」聚焦1997年7月1日香港回歸當日，在交接儀式上關於升起中共五星旗和降下英國國旗的時間問題。為了確保五星紅旗在7月1日的0時0分準時升起，中英雙方曾談判了16次。

《回歸》中飾演升旗手的是大陸男演員杜江和朱一龍，另外香港藝人惠英紅飾演香港警察，任達華飾演鐘錶師傅。

其中惠英紅在預告片出現的一幕，是包括她在內的警察隊伍在回歸當日換上「香港警察」帽徽，然後戴上警帽；任達華則是在天台上觀賞煙花匯演，眼眶泛淚，背景音樂是歌曲《東方之珠》。

真係特別7
乜撚嘢祖國
好撚熟咁

jm9
我仲記得果日下午阻尻住我睇卡通
成日就係係到影果堆柒頭講野

收返香港咁大件事
拍一齣電影回顧，重點竟然係扯旗時間都啱嘅，呢兩個月攪到咁大件事，上面嘅重點抨擊對象都係國徽污糟左國旗跌落海

拍個個知唔知醜字點寫，南京條約，北京條約正本係台灣，唔知套戲講唔講呢

你諗得太多
封殺左《皇后大道東》
Soundtrack 咪又係用羅大佑《東方之珠》

蛆國

岩啦，最怕你唔播，
播多仲好

我剩係記得無間道深哥喺回龜嗰吓好開心，因為可以官黑勾結

談判16次
中國識談判架咩？
中國人嘅談判=你要跟我嘅諗法去做

我唔同你講廢話。睇埋呢條，大家自行定奪邊條片先代表到香港

條垃圾預告你都見到，唔啱就自己離場

咁叫談判
咁叫發爛渣咋

9月1 (日) 一定係機場
9月14中秋,未必CALL 到人
所以 9月6 (六), 9 月7(日) 連續2日一定係機場
之後既每個星期六/日 要起碼有一日一定係機場

利害了我的國！
要特登拍套電影來介紹
成功爭取中國國旗提早1秒喺香港升起

呢個國家究竟仲有冇尊嚴？

最好請多d外國人拍、洗多d外匯，越大制作越好

幾時拍套電影講下支那係瑞士銀行0個 7萬8千億 賄款?

The day we fall, our enemies arise

那一天！1997年7月1日

紫荊花綻放，五星紅旗飄揚，歷經百年滄桑的香港回到了祖國母親的懷抱。

而那時，他是外交部禮賓司副司長，也是中英香港政權交接儀式籌備組的組長。為給祖國多爭取2秒，他和他的團隊與英方代表團無數次斡旋，誓讓五星紅旗在0時0分0秒準時升起！

他就是叱吒風雲的中國資深外交家——安文彬！

係早兩秒呀！

如果一個國家事無大小都有規有距堅守原則係好值得尊敬

但中國唔係

我既鄉下呀hi

十月一播返表姐你好野系列夠做啦

賤種政府及黑警記者會永遠遲到15分鐘以上